\begin{myenumerate}
  \item Trace deux droites $(d)$ et $(d_1)$ sécantes ainsi qu'un point
    $P$ n'appartenant pas aux droites $(d)$ et $(d_1)$. Ensuite,
    place un point $M$ sur la droite $(d)$.
  \item Quel est le plus court chemin pour se rendre de $M$ jusqu'à la
    droite $(d_1)$ ?
  \item Quel est le plus court chemin pour se rendre de $M$ jusqu'à la
    droite $(d_1)$ {\em en passant par le point} $P$ ?
\end{myenumerate}